1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Це виділення окримих символів у рядку, які сприйматимуться інтерпретатором, як рядок, а не як символ. Це потрібно для екранування, наприклад кавичок, а також для екранування регулярних виразів

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

2.1 Function declaration - класичний спосіб оголошення - function foo(args) {statement}
2.2 Function Expression - оголошення анонімної функції і присвоєння її значення змінній - const bar = function(args) {statement}
2.3 Named Function Expression - оголошення функції і присвоєння її значення змінній - const bar = function foo(args) {statement}

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Це підняття вверх по своїй області видимості. Переміщення змінних і оголошення функцій вверх по області видимості. 